### [return main page](README.md) || Topic. Node.js Performance.

Количество запросов в секунду (RPS), которое может обрабатывать Node.js, зависит от множества факторов:

1. Аппаратное обеспечение: Мощность процессора, объем оперативной памяти и скорость дисков.

2. Код приложения: Насколько оптимизировано приложение (например, блокирующий код будет снижать производительность).

3. База данных: Взаимодействие с базой данных (или другими внешними сервисами) также может быть узким местом.

4. Нагрузка: Тип запросов (статический контент, API и т.д.).

Ориентировочные показатели:

Средний API-сервер: Обычно обрабатывает от 5,000 до 50,000 RPS, в зависимости от логики и внешних запросов.

Нагрузка с базой данных: Если приложение активно использует базу данных, производительность может упасть до 1,000–10,000 RPS.

Для высокой производительности важно:

Использовать асинхронные методы.

Оптимизировать код и базы данных.

Использовать балансировщики нагрузки (NGINX, HAProxy).

Кэшировать результаты (Redis, Memcached).

Тестирование стоит проводить с помощью инструментов вроде Apache Benchmark (ab) или wrk.

### Extern links :
* link 1
